UK Parliamentarian Caroline Lucas就612 69回覆

Thank you for your further email and feedback. The point you make about crowd-control equipment being sold by UK companies under export licences granted by the UK government is a very important one and I am going to try to follow that up further, so thank you for highlighting. I too was saddened by the levels of violence we have seen and the details you have provided are very powerful. The news that China will not allow Hong Kong to be discussed at the forthcoming G20 summit is a real test of how prepared the other nations are to put human rights first and I hope the UK is going to show some leadership.

Please do feel free to share my reply as you see fit – and thank you for checking first. I’ll be in touch again once I have a response to my written question.

可惜連登仔最憎Green Party, 應該寄比farage, rees-mogg, BJ

69回覆
Thank you for being in touch about the situation in Hong Kong. I share your concerns and agree that the UK should demand the human rights of Hong Kong residents be upheld. The UK Government could make a difference with their actions, both in terms of the right to peaceful protest and when it comes to the risks associated with extradition to China, where, as is well documented, the right to a fair trial and other fundamental rights are not protected. Indeed, as you will no doubt be aware, arbitrary detention, torture, lack of judicial independence and the denial of legal representation of one’s own choosing are widespread.

Amnesty International and 70 other non-government organisations have detailed their concerns about the risks of extradition in an excellent letter that you can read here – I endorse their position. If enacted, this law would extend the ability of the mainland authorities to target critics, human rights activists, journalists, NGO workers and anyone else in Hong Kong – it is a direct attack on freedom and human rights and must be stopped.

The UK’s trading relationship with China is of utmost importance here and although during recent parliamentary debates, the Minister stated repeatedly that the Government “will continue relentlessly to express any concerns about human rights with any country with which we are looking to strike a trade deal”, there is very little evidence that this has been successful in relation to China – and, arguably, things are going backwards. Moreover, the official statement issued jointly with Canada on May 30th is very weak and makes no direct reference to the role of the Chinese authorities – please see here.

Unfortunately I was not able to take part in this week’s parliamentary urgent question but you can read the Hansard record here. There was a further statement from the Government later in the week , details are here, and also what’s known as an adjournment debate, details here. I agree with colleagues who expressed fears that the excessive use of police violence against protesters will likely fuel tension. I also agree that the UK has a duty to ensure the Basic Law is upheld, ideally via the United Nations, where, as you will know, the Sino-British Joint Declaration was registered in 1985.

I want to press the Foreign Secretary on this specifically and will be tabling a parliamentary question next week, as follows:

To ask the Secretary of State for Foreign Affairs, Her Majesty's Government, what representations have been made to the United Nations about the compatibility of the government of Hong Kong’s proposed extradition law with the Sino-British Joint Declaration by the governments of China and the United Kingdom in 1984?

Suffrage and democracy have been deliberately and dangerously eroded in Hong Kong since 1997 and the Foreign Affairs Select Committee have warned that the “one country two systems” policy is becoming more like “one country one system”. We have seen some notable examples of people power stopping the worst excesses in their tracks and I hope that with the right international support the same might happen now. But this is no solution to the wider problem, and the UK Government must work longer term to roll back the way in which China has attacked freedom and democracy in Hong Kong – and to better promote the fundamental rights of the residents of Hong Kong and of China.

I hope this makes my position clear. I will share the Minister’s response to my question once I have received it and if you have any other comments or questions in the meantime, please do not hesitate to get back in touch

推

大佬好野

比佢地唔會理啦

果兩個弱智仔而家成個腦都係Brexit

謝謝巴打

屌都廢事

ok so
J Hunt 國會Up左d 有關export license野
Hong Kong Watch post左link, 唔識link facebook video 又唔自爆所以去自己睇

Next agenda

Will there be a channel for HK citizens to submit evidence of human rights abuse to the UK parliament directly

The Foreign and Commonwealth Office has provided the following answer to your written parliamentary question (266293):
Question:
To ask the Secretary of State for Foreign and Commonwealth Affairs, what representations he has made to the UN about the compatibility of the Government of Hong Kong’s proposed extradition law with the Sino-British Joint Declaration by the Governments of China and the UK in 1984. (266293)
Tabled on: 18 June 2019
Answer:
Dr Andrew Murrison:
We do not assess that the extradition proposals themselves breach the Sino-British Joint Declaration, as the Treaty did not explicitly deal with extradition arrangements.
If at some stage in the future we were to take the view that China had breached its obligations under the Joint Declaration, this would, under international law, be a bilateral matter between us and China and we would pursue it accordingly.
The answer was submitted on 26 Jun 2019 at 15:00.
She has also tabled some further questions, as follows:

* To ask the Secretary of State for International Trade if the Open Individual Export Licences for crowd control equipment to the Hong Kong SAR issued on 27 July 2015, 15 January 2016, 15 April 2016, and 9 May 2016 are extant; and, if not, if he will say in each case when they were terminated and for what reason.

* To ask the Secretary of State for International Trade whether the suspension mechanism, which since 2014 has applied to extant licences as well as pending ones, is still in use and if it will be applied in the case of Hong Kong.

the questions are so pro. beyond what we amateurs can come up with

人地假假地係前party leader

As promised, please find below the replies to my further parliamentary questions about Hong Kong:

Department for International Trade provided the following answer to your written parliamentary question (269699):

Question:

To ask the Secretary of State for International Trade, whether the Open Individual Export Licences for crowd control equipment to the Hong Kong SAR issued on (a) 27 July 2015, (b) 15 January 2016, (c) 15 April 2016 and (d) 9 May 2016 are extant. (269699)

Tabled on: 26 June 2019

This question was grouped with the following question(s) for answer:

1. To ask the Secretary of State for International Trade, whether the suspension mechanism that applies to (a) extant and (b) pending licences is applicable to licences for Hong Kong. (269700)

Tabled on: 26 June 2019

Answer:

Graham Stuart:

Only the Open Individual Export Licence issued on 9 May 2016 remains extant, but it is not for crowd control equipment; it covers items such as body armour for bomb disposal and protection from bomb fragmentation.

The Foreign Secretary announced on 25 June that we will not issue any further export licences for crowd control equipment to Hong Kong unless we are satisfied that concerns raised about human rights and fundamental freedoms have been thoroughly addressed. There are no extant licences for crowd control equipment.

The answer was submitted on 05 Jul 2019 at 11:05.

Department for International Trade provided the following answer to your written parliamentary question (269700):

Question:

To ask the Secretary of State for International Trade, whether the suspension mechanism that applies to (a) extant and (b) pending licences is applicable to licences for Hong Kong. (269700)

Tabled on: 26 June 2019

This question was grouped with the following question(s) for answer:

1. To ask the Secretary of State for International Trade, whether the Open Individual Export Licences for crowd control equipment to the Hong Kong SAR issued on (a) 27 July 2015, (b) 15 January 2016, (c) 15 April 2016 and (d) 9 May 2016 are extant. (269699)

Tabled on: 26 June 2019

Answer:

Graham Stuart:

Only the Open Individual Export Licence issued on 9 May 2016 remains extant, but it is not for crowd control equipment; it covers items such as body armour for bomb disposal and protection from bomb fragmentation.

The Foreign Secretary announced on 25 June that we will not issue any further export licences for crowd control equipment to Hong Kong unless we are satisfied that concerns raised about human rights and fundamental freedoms have been thoroughly addressed. There are no extant licences for crowd control equipment.

The answer was submitted on 05 Jul 2019 at 11:05.

It’s useful to know that there are no current licences for UK companies to send crowd control equipment to Hong Kong, given the high likelihood of them being used to breach universal human rights, and I will keep monitoring the situation as best I can.

應該完啦

This is a really good question. Tactics such as online petitions are a good way to show strength of feeling (see here for example) if you think you can mobilise lots of people. At 100,000 signatures the No 10 petition mechanism triggers the potential for a parliamentary debate. I also think things like letters to local papers play a positive role in raising awareness and it might be worth eg setting up a Facebook campaign to generate ideas and bring people together who want to be active on this issue.

Thinking bigger, a parliamentary mass lobby is a really powerful way to put pressure on MPs and the Government – see And there are also some all party parliamentary groups (APPG) that you might want to make contact with after the summer break. APPGs are a focus for campaigning amongst like minded MPs and can often be very influential in terms of eg organising delegations to see Ministers. The full list with contact details is here, though please bear in mind they vary hugely in terms of how active and responsive they are.

I am also writing to the Minister to make the case for the UK doing more to uphold the Sino-British Joint Declaration and taking steps to put in place sanctions against persons and institutions that are involved in undermining freedom in Hong Kong. I’ll share the reply with you.

Focus paragraph two